ive仔 Charles 同 James，你地還清你地條債未？

香港百物騰貴，一個堂食午餐講緊四、五十元，但有餐廳賣麻辣米線，十餸只售十八元！
這隻「蛤乸」，來自二十六歲的劉子彥（ Charles）。他於 IVE設計系畢業後多次轉工，上年經「雲貴軒」任廚師的舊同學莊沛宏（ James）慫恿，二人向父母借錢，在荃灣沙咀道開設「鹿野麻辣燙專門店」，參考大陸及台灣流行的「自助吧」形式，攤出所有食物給客人秤，並以重量來計算價錢。
由於不設最低消費，蔬菜及肉類劃一價錢，麵底只售七元，食物成本襟計。加上門面太高級、按量收費太新穎……四個蝕錢位令首月虧損三萬。兩位創業新手處處碰壁，他們慨嘆：「再咁落去，唔使半年就頂唔住！」

威威做老板幾個月

條債要成家還成世🙈

咁屈蛇你張樓契呢?

返工都返唔掂學人做生意🙈

Ive仔😂

😂

無

我做保安

你呢？

讀ive？😂

🙈

個種失敗真係可以納入教科書🙈

其實你讀ive就不如踏實打份工算啦

學人做生意🙈

當面篤人死穴

好在我恆大畢業